點解中原漢人成日話香港人及閩粤人係漢族人？

閩粤人係百越族人
春秋戰國時已有三百萬人
秦漢時中原人開始南下
侵殖統治南方

因為而家嘅香港人已經係漢化左

其實只係南蠻

見維基百科
香港藝人或名人
民族=漢族

咩叫漢化？
照邏輯
香港人受英國教育文化
香港人咪英國人

有好多都係中原落嚟嘅,o個啲唔係越人嚟.

漢族身份認同都係政治工具
用黎維持政權大一統
話唔係中原嘅人做漢人可以同化佢地之後將土地納入中原帝國入面

魏晉南北朝300年
中原人被胡人殺得7788
仲有幾多中原人南下？
多得過300萬百越族人？

事實上漢族存唔存在都成問題因為中原人種混合咗唔同外族血統

正解
當年kmt迫南方人修改族譜
幸好自90年代有DNA技術
唔再可以再9up

魏晉南北朝開始
中原已經係血統文化跟胡人大雜燴
李世民係先鮮人(如無記錯)
外戚係胡人
朱元璋係回人

閩粵人不等於漢人

林媽利教授的馬偕團隊根據台灣人的血緣做出研究，發現多數"台灣人"其實是平埔族與閩 粵移民的混血，而閩粵移民其實是漢化的越人，並非我們一直以為的"中原漢人"。 這套說法並沒有寫入教科書中，所以多數人仍以為，閩粵移民也是漢人，所以也應該是中 國人，而不知道，閩粵人其實早就拋棄了自己的越人文化，被漢文化同化。 可悲的是，平埔人也以為自己是漢人，然後高山族以為漢化的平埔是閩人，然後一併厭惡 之。這就表現在高山原民寧願把票給國民黨，而不願給本土、操閩南語(=漢化平埔)的民 進黨。 在這樣的基礎上，台灣的母語運動追尋的是誰的母語？台灣人使用的漢語文應該怎樣定位 ，都是個值得深思的問題。 但台灣人絕對不是純粹的漢人。而台灣人是不是中國人，就要看你覺得中國人的定義是什 麼了。 補~ 想深入了解就自己去翻這本書，我整理的內容有限，文本就在那裡，請自行檢視運用。

啲北佬都唔係中原人啦
漢人同中國人都係佢地用嚟搵我地著數既工具

有無諗過香港有幾撚多上海人呀 客家水上人一樣唔係粵人 咁你咩意思？你依條路一早個個都知行唔通就咪撚講啦

北佬係"天然統"

粵化左

咩叫「漢化」？

一切都係梁啓超同錢穆搞出黎

所謂「中國疆界」只係一個想像 (如不是幻想)

所謂「九段線」比國際社會屌到柒一柒, 陸地幻想彊界不知何時會被西方挑戰

英國統治香港150年
照支那邏輯咪係"英化"咗

其實香港人係粵英混合文化
粵族好多野都保留左

事實係, 北方中原移入者被粵化, 而唔係粵人被漢化

稻米、茶呢D都係粵文化產物黎, 中原人奉為主食

至阿拉伯商人 / 歐洲人到達澳門之後, 粵族成為新的秩序輸入窗口,
漸漸取代左內亞草原海洋的秩序輸入管道

好多人有「香港人已漢化」既錯覺

原因係佢地粵漢不分： 無區別返 漢文化 同 粵文化

將好多係「粵文化」既野稱為「 漢文化」或「 漢文化的一部份」

如果你細心區別出粵文化, 你會發覺, 香港人文化 90% 係粵英文化混合

來自遠古漢文化, 只係佔好細既比例

其實中原人不但血統胡化
照支那邏輯
中原文化亦胡化
最簡單例子
床及椅都係由胡東西
漢時傳入中原